# SAST

El Análisis de Seguridad del Código Fuente (SAST) es una práctica esencial en el desarrollo de software que se centra en la identificación de vulnerabilidades de seguridad y debilidades en el código fuente de una aplicación antes de su implementación. A través de un escrutinio minucioso del código, el SAST busca detectar problemas potenciales que podrían ser explotados por atacantes, lo que ayuda a garantizar la robustez y la integridad de las aplicaciones en un mundo digital cada vez más peligroso.

## Características principales del análisis de seguridad del código fuente (SAST)

**Identificación de Vulnerabilidades:** El SAST identifica vulnerabilidades conocidas y potenciales en el código fuente, como inyecciones SQL, fallos de autenticación, problemas de control de acceso y más.

**Análisis Estático:** Opera de manera estática, examinando el código fuente sin ejecutarlo, lo que lo hace adecuado para la revisión temprana del código en el proceso de desarrollo.

**Integración Continua:** Puede integrarse fácilmente en entornos de Integración Continua (CI) y Entrega Continua (CD), permitiendo la detección temprana de problemas de seguridad.

**Automatización:** Automatiza la revisión del código, lo que ahorra tiempo y recursos al identificar problemas de seguridad de manera rápida y constante.

**Análisis Exhaustivo:** Realiza un análisis exhaustivo de todo el código fuente, incluidas todas las dependencias y bibliotecas utilizadas.

**Informes Detallados:** Proporciona informes detallados sobre las vulnerabilidades encontradas, lo que facilita su corrección por parte de los desarrolladores.

**Mejora de la Calidad del Software:** Además de la seguridad, el SAST también mejora la calidad general del software al identificar problemas de codificación, malas prácticas y errores potenciales.
